# 第十三章 TCP连接管理 #
## 13.1 TCP连接与终止 ##
![image](../image/TCPIP/13/3links.png)
&emsp;&emsp;建立一个TCP连接，有以下三步： （** 三次握手 **） 
1. 主动开启者（客户端）发送一个SYN报文段（即在TCP头部的SYN位字段置位的TCP数据包）。该报文中包含了服务器端的端口信息，以及自己的初始序列号（即图中的SEQ = ISN(C)）。  
2. 服务器接收到客户端的请求后，发给客户端的报文包含以下两重意思：一是ACK（ACK确认号为ISN(C) +1）信息，表示同意客户端的连接请求。二是服务器此时不清楚与客户端的连接是否存在，因此它会在该返回给客户端的数据包当中包含自己的SYN,和初始序列号SEQ = ISN(S);  
3. 当客户端收到服务器的数据包后，客户端发送一个ACK（上图跟TCP/IP详解 卷一 第424页有冲突，这里不应该发送SYN，而是ACK，表示客户端同意服务器的发送数据包的请求。），因此它的ACK = ISN(S) +1,  SEQ = ISN(C) +1.  
  
**四次分手**  
![image](../image/TCPIP/13/4separate.png)  
&emsp;&emsp;四次挥手的原因在于TCP通信是全双工的，一次关闭连接只能关闭某一个方向上的（即客户端到服务器，服务器到客户端）。  
&emsp;&emsp;在关闭连接的时候，一般的首先是客户端已经发完了所有数据包，而不再发送数据包的时候，因此客户端发送FIN,表示关闭客户端到服务器之间的发送数据链路，此时可能还包括一个ACK，**这个ACK代表已经成功收到服务器最近发送数据包的序列号**（注意，这里就可能存在两个数据包的ACK是一样的），并在这个FIN数据包还包含一个序列号K（确认服务器是否收到FIN数据包）。当服务器收到FIN数据包之后，表示同意关闭接收客户端的数据，向客户端发送ACK，这个ACK（K+1）表示对FIN数据包的回应。  
&emsp;&emsp;如果此时客户端还没有把客户端请求的数据包发送完毕，则继续发送数据包。后面服务器关闭向客户端发送数据包的连接也是这样。  

## 13.3 初始化序列号 ##
&emsp;&emsp;初始化序列号在于解决这样一个问题，即TCP报文段经过网络路由后可能会存在延迟到达与排序混乱这一问题。因为TCP连接依靠序列号、IP地址以及端口号，因此就存在被人盗用的可能性，解决这一问题有两个办法，一是初始化序列号，二是加密。  
## 13.4 TCP选项 ##
&emsp;&emsp;MSS，最大段大小。默认为536（576-20-20,576减去TCP，IPV4数据包头部）  
&emsp;&emsp;SACK选择确认项，由于接收到的数据包可能是无序的（数据包序列号不连续），因此就存在数据包空洞，即存在一些数据包已经丢失，故而需要发送端重传该数据包。通过接受SYN（ACK + SYN）报文段当中的SACK，TCP通信方就会了解到自身具有了发布SACK信息的能力。当接收到乱序的数据包的时候，他就能提供一个SACK选项来描述这些乱序的数据包，从而让对方重传。SACK信息保存于SACK选项，该信息包含了接收方已经成功接收到数据块的序列号的范围。每个范围被称为SACK块。长度为8*n +2，这里的2表示用于保存SACK选项的种类与长度 。因为对于一个SACK块来说有两个序列号（区间起始点），而每个序列号为4个字节长，因此一个SACK块为8字节。  
&emsp;&emsp;WSOPT 或者WSCALE， 窗口广告字段，能将字段范围从16增加到30位（选项的数值与长度需要两个字节）。该选项只能出现在SYN报文当中，并且通信双方都要有该选项。  
&emsp;&emsp;时间戳和防回绕序列号：时间戳机制要求发送方在选项当中添加2个4字节的时间戳选项，第一个4字节用来写入发送方的时间戳，第二个则表示接收方返回给发送方所写如的时间。因而TCP头部就会增加10个字节（选项的数值与长度需要两个字节）。不要求接收方和发送方的时间同步，但要求时间戳数值单调递增。

